[1支唔夠]14萬中國兒童接種毒疫苗 當局神回：補打同公司疫苗

〔即時新聞／綜合報導〕中國毒疫苗風暴持續延燒，目前官方已公布查獲的問題疫苗總數，並坦言已查到有逾14萬人施打毒疫苗，但稱僅會影響免疫效果，並不會對人體有危害，往後補打作業所使用的疫苗仍為黑心公司生產的疫苗。

綜合外媒報導，中國長生生物與武漢生物公司，分別產出25萬2600支與40萬520支毒疫苗，長生生物問題疫苗全數流入山東省，河北省疾控中心昨（23）日指出，共有21萬支武漢生物的問題疫苗銷往石家莊市、廊坊市和定州市，且已有14萬3941人接種完畢，接種率逾68%。

河北省疾控中心指出，查獲的3合1疫苗均未通過中國鑑定合格，施打後的保護力遭質疑，但不會危害人體生命安全，為使兒童都能頭好壯壯，之後會進行補打作業，所使用的疫苗依舊來自出包的武漢生物公司，但有經過國家安全認證，盼家長們可以放心。

河北省疾控中心免疫規劃管理所副所長張富斌提到，補打所使用的國產疫苗並無安全疑慮，若家長想使用進口疫苗，須謹記「進口疫苗也不是絕對安全，也曾經出現過問題」。

有毒疫苗對人體冇害

中國長生生物與武漢生物公司是反華勢力的好朋友

中2次毒存活率係幾多

以毒攻毒

以毒攻毒阿，你地識條鐵咩

呢招高 d人聽到免費打就冇問題架喇

得罪講句 個廿萬支 唔係好多
上面啲蟲用億計

搵咁多錢都係打得14萬人

無害 !

中國人打中國苗

亮劍了

亮針

二次傷害

快啲亡左佢啦

之前打完唔死大把手尾，要補尾刀

毒苗助長

之前唔死得 打多針得喇掛

垃圾國，經濟發展得幾好都無用

十幾億隻先得果十幾萬隻出事

講到好撚大件事咁

根本WFC

當一支得正常一半效力，咁打多支咪補返足

直情感謝黨添

新人口政策用疫苗控制人口增長